隔離單位1596個淪空房，何解有人要等3日等到死？

何栢良批評政府「慢三拍」，令死者苦等3天仍未送入檢疫中心。

接二連三有緊密接觸者延遲送入隔離營，引起社會關注現時檢疫設施使用情況。對於日前爆出有婦人在家等候送檢期間失救，香港大學感染及傳染病中心總監何栢良批評政府「慢三拍」，令死者苦等3天仍未送入檢疫中心，他形容事件「悲哀」，令病人死得「不明不白」，要求政府交代。惟翻查衞生防護中心的檢疫中心使用情況，仍有三分一單位可使用，有在西貢户外康樂中心的工作人員向本報披露，營地僅10多人入住，但醫護、消防、民安隊、保安等每日有數十人駐守，直斥港府浪費資源。衞生防護中心傳染病處主任張竹君被8度追問相關事宜，她多次以不清楚情況拒答。衞生署昨晚表示已加派人手，以加快送檢程序。

「慘不忍睹」 美桃樓恐再有傳播鏈

何栢良昨在電台節目稱，問題癥結離不開政府事事「慢三拍」，美林邨美桃樓本月已錄3宗病例，涉及兩個單位，未知是否涉及垂直或橫向傳播，當局要公布有關資料，「如果美桃樓再有傳播鏈，便慘不忍睹！」婦人離世後5天才確診，他形容「呢個真係慢五拍」，要求政府交代，以釋公眾疑慮。

醫護保安齊備 西貢兩營近丟空

然而，延遲送入隔離營並非因「爆煲」所致，根據衞生防護中心昨更新的檢疫中心使用情況，全港現啟用4,364個單位，可即時使用單位1,596個。西貢戶外康樂中心提供99個單位，現時僅用17個單位。

有西貢戶外康樂中心工作人員反映，該中心分A、B和C營，現時A、C營丟空，但每早都有5至6名醫護人員、10至20名民安隊成員，以及10多名保安在營內協助。他批評當局完全浪費資源，對有資源但不使用感到不解。

工作人員續稱，他曾多番致電衞生防護中心查詢緊密接觸者送入隔離營情況，並向他們反映，西貢仍有單位可使用，惟對方則以「不屬於我們部門負責」，沒有正面回應。他批評，現時都已經「出人命都仲要推卸責任」是不合理，促請中心盡快跟進，以免悲劇再發生。

8次被追問 張竹君仍推搪拒答

張竹君早前曾在疫情記者會稱，個別個案有很多緊密接觸者，平均每日都有幾百名緊密接觸者等待入隔離營。昨日再有記者8次追問檢疫中心安排，但張竹君多次以不清楚情況拒答。衞生署其後補充，過程涉及人手和車輛調配、預約時間等，難以詳盡解釋，正與多個部門溝通。記者追問涉及甚麼部門，會否邀請負責部門出席記者會解畫，張竹君沉默幾秒未有回應。

衞生署表示，為了加快接送密切接觸者到檢疫中心接受強制檢疫，已立即加派人手及增強設施配套以應付突發的工作量。在一般情況下，署方每日可安排最多200名密切接觸者到檢疫中心，自第4波疫情由11月下旬爆發以來，署方已作內部調配，增加人手，將每日接送密切接觸者到檢疫中心的數量增加至每日250至300人。在過去一周有個別日子，接送人數超過400人。

西貢戶外康樂中心現時僅10多人入住。